點解火警鐘測試時正常,就代表真實火警可以正常運作?

即係咁
火警鐘測試時運作正常,我最多只係證明到測試時識響
但我證明當真係有火警時,個鐘可以正常運作

純粹係希望唔會未火燭已經唔work

冇㗎啦
即係凡事點都有風險嫁啦
唔通真係燒着嗰個地方再去測試咩

薛丁格隻貓?

又或者果d汽車安全氣囊
測試果架撞車時識彈
但如果我唔拎架自己車去撞一次我點知到時真係識彈出黎
但我果架撞完我就要渣第二架
即係我永遠證明唔到而家渣緊果架冇問題

邊有人話火警鐘測試正常=正常運作
測試就係試下佢有冇問題，減低佢壞嘅機會咋嘛

滅火筒測試時正常，唔代表真實火警可以正常運作
咁唔使放滅火筒啦？

跳降落傘都係同一原理
你要用嗰下先知work唔work, 亦可以重用

唔係咁開心下話

倒返轉諗
早知測到火警鐘出事咪可以早啲補救

你get唔到我講咩

歸納推論

未發生既所有事都係不可能確認
而實驗就係為左提高

成功率？

即係咁
火警鐘測試時運作正常,我最多只係證明到測試時識響
但我證明當下一次真係有火警時,個鐘可以正常運作

經驗主義？

唔代表
結論：樓主on9，應該今日上完哲學史/睇左啲膠文

唔代表 數據有幾多都證明唔到未發生嘅事
所以千祈唔好製造火警試

仲有condom

你老母大肚果陣照超聲波醫生話冇事
點知出到黎原來係個弱智

所有測試其實都係 “仆街唔好怪我” 呢個心態。
就係野我就做撚咗，有事就柯喱吉隸。

不過測試起碼可以知道如果壞咗就換，令故障係出事前已經修復。

弱智好似冇得做產前檢

有啲野未發生你觀察唔到
所以只可以做相反嘅野去推測
做"火警鐘測試"唔係去試"當有火警嗰陣佢會work"
而係去睇"當我做驗查嗰陣佢會唔會唔work"

好似計probability明明想知P(A)但係會走去計1-P(B)

有得驗血架

檢查不嬲都係預防/減少意外發生
唔保證一定work

唔可以話保證100%正常，但起碼可以排除部分故障因素。假設當事故發生時，火警鐘會有以下機率分佈：

2%故障（因可排除因素）
3%故障（因不可排除因素）
95%正常

未做檢查，故障率係5%
做過檢查，故障率係3/(3+95)=3.06%

減低咗故障率。